負責audit被指造假的公司 嘅audit firm

通常會有咩follow up? 定係冇follow up?
以港股2200為例

罰錢釘牌

飲茶灌水，Dup骨沖涼！！！

我都係咁諗
但如果係咁，audit firm嘅存在除左比audit firm 賺下錢重有咩意思。咁financial report唔audit 又得唔得？

比人話自己audit 嘅公司造假又會唔會好冇面？定係食菜咁食?

有冇知情人士講下？

盤數做得再靚啲甘解
Audit standard 次要用來keep audit 既 standard, 主要用來保護班auditor 有幾"無能為力"
做分析既話夾多啲數同埋睇多啲market stat
跟本啲逼科前後啲數都可能唔夾
唔係話中國地方乜都變劣
外國都大把做數case (有興趣可以睇下本書Financial shenanigans)
個中資公司一般更劣甘囉
而香港跟本同一個劣跟性
不過甘
有accounting standard 叫做啲數既參考性高啲
但accounting standard =\= audit standard

HKICPA - Disciplinary orders / Determination

一定唔得㗎
堆大公司自己唔敢做太假，係因為知有班external auditor 去睇
如果無咗，佢地其實瘋狂做假外面都好難知
堆細公司更加唔洗講
好多本身連搵人專做acct嘅都無

都有道理
所以我地要感激audit firm 減少左99間公司造假
而唔應該責怪audit firm 睇漏左1間公司造假

其實如果係大數都無乜可能睇漏
似係特登由佢過

Arthur Andersen？

舞會捉local firm就大大力
逼科或者second tier